男朋友呀媽末期癌症⋯

我琴日先知，佢應該知咗一段時間
到底我可以點樣支持佢，用咩心態？
我都好心痛 佢仲要就mid term... 好驚佢會崩潰⋯

參加古惑仔第一集 𡃁坤係殮房同條女講果段說話

佢有冇買保險

屌！ 回錯！sorry

當無見過我

我知佢壓力已經好大⋯ 我決定咗戒牛同初一十五食素幫佢媽媽祈福⋯

同佢講:
有咩事我都喺你身邊
幫到手既即管搵我
多啲陪佢
拍膊頭

千奇唔好叫佢:
開心啲，笑下啦

有無買人壽？
有就發達
記得癡實你條仔

時事

回錯得黎又幾貼題

講緊啲咁認真嘅topic點解你呢啲垃圾可以仲係關心咁呢啲野
祝你冚家平安開花富貴 唔洗多謝

可以開咩台

有咩事我都係你身邊呢句已經夠哂

多謝巴打

原來直情係男朋友
佢一唔開心就攬住佢
話等我照顧你,
幫手照顧你媽媽
你唔使擔心

千奇唔好叫佢堅強/笑
會有反效果

你老母有冇病？有冇買人壽？有就發達

我興過火屎？

我呀媽發玩惡性細胞,做完手術
我日日都好擔心
女友就屌鳩我成日向壞個方面諗
個呀媽係我既,你針唔吉到肉唔知痛

佢本身個人堅唔堅強架?
堅強的話每日問一句就好夠
睇佢有咩需要就去幫下手
千奇唔好打搞到佢
俾佢自己靜下

你條仔個老母生Cancer 係時事？

祝佢健健康康

末期癌症只可以做palliative care
死前冇咁痛苦。等死

多啲陪男朋友探佢媽

幫手扶下佢媽
斟下茶遞下水
同護士了解下
餵下佢媽食藥
。。。。等等
等佢媽媽放心交個仔畀你

想問吓負評嘅係點解要負評

想問吓你會開咩台？感情台？吹水台？

佢呀媽未知我存在⋯

佢媽媽知你嘅存在？

未

食全素？

係

嫁咗佢冲喜

你女友唔識安慰人
屌一個心情差既人點解唔開心啲係on9既
只會有反效果
識絕對控制情緒就唔係人啦係機械啦
唔開心係需要陪伴同支持
叫人堅強加油係超錯

你打完覺得好笑？

on9 咁就咪係連登問啦 返baby condom 問啦
你老母都有埋去陪佢老母囉

果句係咩

食

你試下主動啲陪佢去醫院

我諗呢件事上你有兩個對象既至少

首先, 媽媽

佢鍾意食乜就煮畀佢食 鍾意做乜就陪佢做

西醫除左政府可以睇下D自己出黎開診所既腫瘤科醫生拎下2nd opinion啦
中醫就睇下有冇辦法幫佢減低d 症狀
唔好亂試靈芝嗰d 浪費金錢
例如:水腫呀 氣促呀
不過如果化療緊又食中藥對個肝好重負擔 千祈唔好亂咁藥石亂投

家務方面, 如果負擔得起最好請家務助理啦 畢竟你又唔可以全職幫佢做家務 少左家務佢專心享受餘下既時間
得閒幫佢按摩下 整盤熱水佢浸腳 畀個熱水袋佢"full" 下d酸既地方都好既
就快冬天, 如果怕涷最好買部暖爐俾佢, 沖涼房可以好涷

最緊要媽媽最後一段時間走得舒服

媽媽最想都係見到個仔既女仔照顧到同分擔到野 自己唔駛咁粗心姐 所以你乖d畀媽媽睇就得

至於你個男友方面, 媽媽應該唔想見到個仔學業受影響既
如果專心唔到 不妨defer一年 唔係爛grade更加唔好
其實做女朋友 少d要男友氹 少d要男友聽你心事 比佢多d時間放鬆已經好足夠

希望幫到你

多謝你

收皮啦好無 好柒啊

以為你提議樓主幫條仔口爆出火

咁話比佢知
等佢唔駛擔心個仔

幾歲先

唔好講啲「唔好擔心」「冇事嘅」之類嘅廢話
只會令佢更加擔心同難過
但係你面前又唔可以表現出嚟
亦唔好刻意問佢個心情點，你有咩幫到手咁
你又唔係學醫，又唔係好有錢，都幫唔到啲咩
佢有事會自己同你講
冇講你都唔好問
呢啲時候最緊要俾啲空間佢
等佢清靜下
唔好煩佢，默默係身邊就夠

男人唔同女人
真正心情鍾意收埋
佢唔會問得出啲咩
只會令佢強顏歡笑

唔好話咩講出嚟會開心啲
講完又冇用，一個人煩好過兩個人煩

癡撚線, 連登一定係問呢d架咩?
你落定去幫人地老母做洗塵都得架

樓上啲毒撚恐怖到
樓主同男朋友做定心理準備啦 都冇咩辦法

好認真

都只係陪下佢
探下佢呀媽咁

個時我姨末期我表弟又係好頹

好明顯感情台啦下話
除非你係醫生想醫佢咪學術台

我係你條仔我諗佢會想你靜靜地唔好煩到佢

真係好恐怖

買左壽板山地未？

小心太突然受唔起即時香埋

Yes，感情台

一個擁抱勝過千言萬語
冇野講唔使特登講

唔洗講野
見佢冇食野就買少少野比佢食
靜靜地陪下佢就夠
有時佢可能想一個人靜下
由佢唔好煩佢

我而家興過火屎呀

有無得兜得再肉酸d?

而加所有野開心定唔開心都用處黎做標準？
咁你真係好可憐

試過 已過身
唔洗特別做d咩 靜靜地陪喺佢身邊就得

末期，都做唔到啲咩，靜靜地守候你男友，呢排唔好咁多聲氣就得了

毒撚到核爆

仲有
千奇唔好講:
冇事既冇事既
false hope

呢位user成個腦都係處

霸氣盡失

我以前有個ex都係媽媽末期癌症，又係好後期先同我講，我好後悔果時仲細唔識話陪佢探下媽媽，仲話佢做咩成日咁早走。依家先知，陪伴真係好緊要，有時可以既話陪佢探下媽媽。

騎劫

對男人講一句就得
「無論有咩事我都會係你身邊 」

其實呢啲事
做安慰者既角色
我覺得好難
好似講咩都死
講咩都無用咁
唯有佢講果時你用心啲聽
同埋比佢知你有聽

加個擁抱

呢個post on9到
小多士你玩膠都睇場合啦屌你老母

點解你男朋友阿媽末期, 妳會心痛?

如果妳話妳都好難過, 我明白, 但係妳同佢阿媽的關係咪係深到去深心痛?

假設唔係先, 如果我係你男友, 聽到你話心痛就會覺得好奇怪.

妳鍚妳男朋友, 妳為佢心痛就完全無問題.

但如果妳唔係真係心痛佢阿媽,. 你就唔好亂咁講.

做人女朋友, 得閒關心就OK, 唔駛特別做咩.

人始終有一死, 重要面對.

你男朋友如果係鍚你, 唔會俾壓力你.

咁心痛D咩?? 用字可不可準確一點?

飛左佢啦

快啲比杯新抱茶人地阿媽杯
扮都得

呢個真

遲d你有個更好既都會同佢分手架啦
洗咩咁上心

屌你老母

連登真係幾口賤既人都有

你都7 左啦。好心就唔好死撐啦屌你
樓主依個時候最緊要俾你男朋友知你支持佢
男同女唔同，男多數鐘意收埋自己的感情
俾佢知你在身邊就夠，陪下佢探伯母。
生活上有d 小事幫到佢就幫，等佢可以放鬆下
依段時間就唔好chur 佢 或者發老脾
默默支持佢

唔好煩佢就得，唔好講乜鳩有咩幫到你既廢話

有咩柒唔柒
呢度討論區唔係你私人fb叫春page
開得post預左俾人問
答就答唔答就過主返你fb ig叫春
個撚個死老豆老母都上黎時事台開post真係不得了

屌你老母啦臭雞
你男朋友關我撚事咩
問下都屌，祝你男朋友快d死

同佢一齊見佢唔開心就挨住佢
個頭伏喺佢膊頭, 兩隻手繞住佢隻手
咩都唔洗講
佢話想一個人就由佢
但係第二日主動搵佢

有啲家庭真係咁架

扑多2次安慰男朋友囉

其實你老母死都唔撚關我地事啦，更何況你男朋友老母？
當依度facebook上黎取暖？

咁都有用，咁不如叫高登仔同佢老母性交轉運啦

希望你地早日一定團聚

如果死左記得講聲，我請小多士食餐好既開支香檳慶祝

試過
都做唔到咩，陪下佢就得
佢心情實差，唔小心頂撞你唔好搵無聊交嘈
咁就已經好好

其實有用
因為佢做左呢樣野男友會覺得佢有心

樓主當正依度fb咁
講真佢男朋友老母關我地撚事咩

agger清好激動

仲要開係我最鍾意既cc台

好憎人成日屌人悲觀向壞方面諗，老實講病呢家野真係話唔埋，如果係絕症嗰啲，向壞方面諗反而令自己有個預算，到真係發生最壞嘅事情時都會容易面對到，反而嗰啲成日叫人樂觀啲無事嘅明天會更好，一有起事上嚟就崩潰同呼天搶地世界末日咁。

所以佢男朋友老母生癌都係因果報應
唔識分場合喺神聖既cc台開取暖post
抵死

你又嚟料

識佢老鼠咩無啦啦開post講
如果唔係見人生癌咁開心都唔入黎笑下
點知條癌病狗仲惡到屌返人轉頭

你千祈咪撚成日煩住佢添

想轉運其實好多方法

The psychological impact of a cancer diagnosis on families: the influence of family functioning and patients' illness characteristics on depression and anxiety.

A diagnosis of cancer is a very stressful event for the patients and their families. Patients, partners and other family members can suffer from clinical levels of depression and severe levels of anxiety and stress reactions. The similarity in levels of distress between patients and partners and patients and offspring suggests that there are common factors that impact on families' distress levels. The current study examined levels of depression and anxiety in newly diagnosed adult patients (n = 48) and their adult relatives (n = 99). Family functioning and patients' illness characteristics were identified as factors that might impact on families' depression and anxiety. Results from multilevel models indicated that family functioning was important. Families that were able to act openly, express feelings directly, and solve problems effectively had lower levels of depression. Direct communication of information within the family was associated with lower levels of anxiety. Aside from differences anxiety due to cancer type, patients' illness characteristics appear to be risk factors in patients' but not relatives' depression and anxiety. The results from the current study suggest that researchers and clinicians need to be family-focused as cancer affects the whole family, not just the patient.

DOI: 10.1002/pon.773

...
Friends and adult family members

The effects of cancer on your relationships with friends and family members vary widely, based on the closeness of each relationship. Different families have different communication and coping styles. Consider how your family reacts in a crisis and how family members have dealt with other difficult situations. This will help you plan your strategy for communicating news and asking for support.

Here are some suggestions to help you adjust to relationship changes with friends and family:

Put one person in charge of giving medical updates. Having to repeat medical information and answer the same questions over and over again can be both tiring and time-consuming. It can also be very stressful, especially when it’s about your own health. Ask one trusted family member to communicate medical information to other family and friends. Have that person make necessary phone calls, send emails, post updates online if you are comfortable with that, and field questions. That point person can also assign tasks to family members who offer to help.

Expect relationships to change. Many people have little experience with life-threatening illnesses. They may not know what to say to you or how to act. For some, it may be frightening to learn that you have cancer. Others may have lost a loved one to cancer, and your diagnosis may bring up painful memories. For these reasons, some of your friends or family members may not be able to offer you the support that you expect. Although this is painful, try to remember that their reactions may reflect their past experiences and losses and not their feelings for you. Although some friends and family members may distance themselves from you, others will surprise you with emotional and physical support throughout your illness.

Take the lead in talking. Some friends and family members may avoid talking with you because they don't know what to say. Others may avoid talking about cancer, fearing that they will upset you. If you feel like talking about your cancer, bring up the subject with your friends and family members and let them know that it's okay to talk about it. Reassure them that you don't expect answers and that you only want them to listen and to try to understand your feelings. It’s also okay to tell people when you don't want to talk about your cancer. At times, you might prefer to talk about other things or just laugh with your friends.

Let people help you. Your friends and family members will likely want to help you. But they might not know what you need or how to ask you. Be direct and detailed about your needs, and prepare a list of tasks that people can do for you. For example, ask friends or family members to do your laundry, walk the dog, or update others on your progress.

You may find that you have a well-meaning but overbearing family member who is complicating your efforts. In this case, you or a close family member will need to set boundaries with that person. This may be difficult, but it is best to be direct and let him or her know exactly what is helpful and what is not. One way to approach this is to say, “I appreciate your involvement. But I get tired when you are here every day. The best way you can help me is by visiting on [name a specific day or time].”

Stay involved in social activities. As much as possible, try to maintain social contact with friends and family. Your friends might assume that you don't want to be invited to social events. So let them know to keep inviting you, if that is your preference. Meanwhile, let people know about your physical limitations. Most friends and family members will be happy to plan quiet activities, such as going to the movies or fixing lunch at your house. And don't be afraid to cancel a date if you are physically or emotionally tired.

...

diu no chinese

溫緊書, 盡量搵D material 俾妳氹男朋友

Easing the way for family and friends

Helping family and friends feel at ease can be difficult. At a time when the focus should be on you, you may resent having to do some groundwork to get the support you need.

Often, family and friends need direction on how to behave with you. They might not be sure that you want company. They might call to ‘see how things are going’, then add as they hang up the phone, ‘Let me know if there’s anything I can do to help’. Take the opportunity to let them know how they can help. Tell them exactly what you need from them — be specific. If you can think of something they can do, you’ll be doing both of you a favour.

Cancer can change relationships. Some family and friends handle it well; others cut off all contact. Some people stay away for different reasons. They may not be able to cope with their feelings or know how to respond to a change in your appearance. Your family and friends may still care for you, even if they stay away.

If you think that uneasiness rather than fear is keeping a family member or friend from visiting, call them to help ease the way. Remember that you can’t always deal with all the reasons why people avoid you; some still believe that cancer is contagious.

Sometimes you have to be honest with yourself — are family or friends staying away or have you withdrawn from them to avoid talking about your fears and anxieties? You may find that talking about your illness helps you cope with it better.

你唔係處就收皮啦 臭閪

上年男朋友媽媽都係末期癌症
之前我同佢都係食過一次飯咁大把
由佢病左之後我請假陪佢做化療出街散心
陪佢去做佢想做的事
其實病人好唔想日日屈係屋企 但做化療又無力去好遠
你多點去探佢同佢傾下計 distract下佢都會幫到佢

得閒幫你男朋友分擔下家事，唔好要佢擔心，已經幫到好多

Impact of colorectal cancer on patient and family: implications for care.

The quality of life of a colorectal cancer patient and his family is deeply modified when faced with this diagnosis as a result of physical and psychological changes induced by it. The aim of this study was to identify and assess the impact of colorectal cancer patients and their families. The study was a descriptive cross-sectional study and the sample consisted of 153 patients and 96 informal caregivers. In terms of quality of life, those patients who had a stoma reported lower overall quality of life, lower body image, poorer health related quality of life and poor social activity when compared with colorectal cancer patients who had no stoma. The stoma patients also had significantly higher depression and anxiety level were related to the caregivers' burden. The caregivers of stoma patients had more depression and anxiety when compared with the caregivers of non-stoma patients. To sum up, it seems unquestionable that the presence of a stoma significantly alters the patients' quality of life, psychological morbidity, sexuality and body image. The stoma patients' caregivers also suffer from high levels of anxiety and depression.

DOI: 10.1016/j.ejon.2007.11.005

見到你同小多士真係有娛樂性

樓主男朋友老母生癌仲有娛樂性

...
Regarding the disease's impact on the family, Ribeiro (2002) referred that the whole family of a cancer patient, particularly those who live with the patient, are strongly affected, both emotionally and cognitively, by the disease. This impact is felt as overburden and causes the inability to be resilient, i.e., the extent to which the caregiver perceives that his or her physical, social, mental and spiritual status is suffering as a result of providing care for a family member (Deeken et al., 2003). Both the patient and his/her family suffer a severe negative impact when confronted with illness, with frequent symptoms of anxiety and depression, in addition to feelings of discomfort and despair.
...

去歐洲做大麻療程啦

嘥氣, 咩叫有咩事都會喺身邊?
過一排咪又分手
呢野做唔到就咪撚講啦屌你老母

The Impact of Caregiving on the Psychological Well-Being of Family Caregivers and Cancer Patients

CANCER affects the quality of life of family caregivers in many ways, but takes its greatest toll on their psychological well-being. Family caregivers are expected to provide complex care in the home with little preparation or support.1 When the demands placed on caregivers exceed their resources, caregivers feel overwhelmed and report high stress. The stress has a negative effect initially on the caregiver's psychological well-being, but as the stress continues it can negatively affect their physical well-being as well. The effects of stress on the psychological domain of quality of life appear as increased emotional distress, anxiety, and/or depression; feelings of helplessness and loss of control; and difficulty in coping with caregiving roles.2

High emotional distress reported by family caregivers is a significant problem that needs to be addressed for a number of reasons. First, longitudinal studies indicate that when family caregivers are highly distressed, it has a negative effect on the patient's long-term adjustment.3 Over time, a highly anxious partner can increase the anxiety experienced by the patient.4 Second, distressed caregivers have more difficulty providing optimal patient care1 and administering medications to patients.5 Third, caregivers who have high distress also have changes in their immune system that can lead to flare-ups in auto-immune diseases, worsened glucose control in the body, and increased vulnerability to cardiovascular diseases.6 These changes increase the likelihood that the caregiver's own health will suffer and, subsequently, hinder their capacity to provide care.
...

Overview of Patient and Caregiver Emotional Distress
For many years, it was assumed that cancer had little effect on the well-being of family caregivers because caregivers were not the ones diagnosed with cancer. However, as studies examined the impact of cancer on the family over time, health professionals and others became more aware of the emotional distress experienced by family members as well as patients.

Two meta-analyses examined the emotional distress reported by cancer patients and their family members.7,8 Hodges et al8 conducted a meta-analysis of 21 studies, with a combined sample of 1,098 patient-caregiver dyads, to determine if there was a relationship between the distress reported by cancer patients and their family caregivers. They found a moderate, significant relationship between their distress scores (r = 0.35, P < .0001), indicating that their emotional responses to the illness were interrelated. When patients were distressed, it was likely that their caregivers were distressed, and vice versa. Hagedoorn et al7 conducted a meta-analysis of 46 studies that examined distress in couples coping with cancer (N = 2,468 dyads). They found a significant correlation between patient's and their spouse caregiver's level of distress (r = 0.29, P < .001), even after controlling for illness-related factors such as the patient's stage of disease. Their findings suggest that couples react to cancer as an “emotional system,” and that the patient-caregiver dyad must be viewed as the unit of care

祝樓主死老母老豆全家
想同男朋友相依為命果陣
男朋友搵第二個中出即飛你啦 臭雞

Even though patient and caregiver distress is related, some investigators have questioned, “Who has more emotional distress—the patient or the caregiver?” When this question was examined in two meta-analyses, investigators found no significant difference in the amount of distress reported by patients and their caregivers.7,8 They also found no significant differences in their emotional distress by phase of illness. One meta-analysis found a tendency for caregivers to report more distress during the treatment phase (P < .08) when physical and emotional caregiving demands were high, and a tendency for patients to report more distress 1 and 2 months following diagnosis (P < .08) as they continued to struggle with the new diagnosis.8

The distress reported by couples facing cancer was compared with couples who were not facing cancer. Investigators found that cancer patients and their spouse/partners had significantly higher distress than the comparison group.7,9 Couples facing cancer had “modestly elevated” levels of distress that, on average, was below cut-off points indicating high distress or clinical depression on established instruments.7 However, there is a subgroup of patients and caregivers who do report higher distress or more depression than others. Zabora et al10 examined the distress levels of a large sample of cancer patients (N = 4,496) and found the rate for high distress in the sample was 35.1%. While the rate of distress ranged from a low of 29.6% (gynecological cancer patients) to a high of 43.4% (lung cancer patients), these levels of distress are very significant. The incidence of high distress or depression in caregivers has been estimated at approximately 20%.11-13 However, the incidence is higher when patients have high symptom distress, poor physical functioning, and advanced disease,14 and also when caregivers report high caregiver burden and little support from others.14

Gender is a key factor associated with distress in patients and caregivers. Female patients and female caregivers report more distress than their male counterparts.15 Female caregivers, however, have the highest distress of all.16 In contrast to male caregivers, female caregivers spend more time providing care,17 provide more complex care,17 perceive less support from others,16 and have more noncancer-related stress, in addition to the stress of cancer.16

Sources of Distress by Phase of Illness
There are many sources of emotional distress and they can vary according to the phase of illness. The sources of distress for patients and caregivers are briefly described for the following six phases during the cancer trajectory: 1) prediagnosis, 2) diagnosis, 3) treatment, 4) survivorship, 5) recurrent, and 6) advanced and end of life. Table 1 highlights the major sources of emotional distress by phase.

Advanced and End-of-Life Phase
Advanced cancer is often characterized by high symptom distress in patients and high caregiver burden in their family members. Some patients are informed that they have advanced cancer at the time of their diagnosis, but for many patients the cancer progresses to an advanced phase over time. Researchers in one study found that caregivers of patients with a short time interval between diagnosis and death experienced more symptoms of depression.32

As the end of life approaches, caregivers in some studies reported depressive symptoms that equaled or exceeded thresholds for clinical depression.32 Sources of caregiver depression are related to more negative family relationships,33 including a sense of abandonment,32 more outside demands related to their employment, and more symptom distress in patients.32,34 In one study, the majority of caregivers (71%) needed substantial help with managing the patient's symptoms, and this need remained unmet for 43% of the caregivers through the end of the patient's life.34 Caregivers who had substantial unmet needs related to symptom management, and difficulty obtaining financial and community support, were more likely to report that the patient received lower quality of care at the end of life than caregivers who had fewer unmet needs.34

As the patient nears the end of life, another concern is that the caregiver's health may decrease as they engage in fewer healthy lifestyle behaviors. In a study of caregivers of patients who had mostly advanced ovarian cancer, 42% reported a decrease in physical activity, 35% gained weight, and 12% reported an increase in alcohol intake.11 Caregivers who reported more distress and more caregiving demands had more negative changes in their health behaviors. Although this is an area for primary prevention, few interventions have been designed to help caregivers of seriously ill patients to maintain their own health.
Effective interpersonal relationships among family members, between patients and caregivers, and with health professionals are especially important as patients near the end of life and caregiver burden increases. In families that are more cohesive and have less conflict, caregivers report less caregiver burden, in part because they are likely to get more help from other family members.33 In couples with better marital relationships, caregivers have less depression and less difficulty providing care.35 In addition, when caregivers have better interpersonal relationships with health professionals, caregivers report better health and feel less abandoned.33 Although maintaining family relationships is important, very few interventions try to strengthen these relationships as a key component of end-of-life care.

一個post block左20隻垃圾
末期真係無咩野做到
有人係身邊安慰下已經好好架啦
祝auntie舒服

收皮啦 假到死
假猩猩 咁撚緊張就陪左先啦
仲上黎開post等人屌咁犯賤
你個腦裝屎架

Evidence-Based Interventions to Reduce Emotional Distress in Patients and Family Caregivers: Meta-analysis Findings

There is evidence that interventions can reduce emotional distress in patients and their caregivers. One meta-analysis examined the outcomes of 29 randomized clinical trials that delivered psychosocial interventions to cancer patients and their family caregivers, or to caregivers alone.36 The investigators pooled the data from these 29 studies and then analyzed it to determine if the interventions had any effects on several different caregiver outcomes. Findings from the meta-analysis indicated that the interventions had a number of positive outcomes for caregivers. They reduced caregivers' burden, increased caregivers' knowledge and perceived benefits of caregiving, enhanced caregivers' coping resources and self-efficacy, and improved many aspects of the caregiver's quality of life.
The interventions reported in the 29 studies were examined for content, dose, and delivery format. The types of interventions were classified into three groups: 1) psycho-educational (57.1%); 2) skills training (25.7%); or 3) therapeutic counseling (17.1%). The dose of the interventions ranged from two to 16 sessions, with the average number being 6.7 sessions. In regard to delivery format, two thirds were delivered jointly to patients and their caregivers and one third to caregivers only. Most interventions were offered in a face-to-face format (68.6%), some were delivered by phone (20%), and only a few in a group format (11.3%). Two studies used a combination of face-to-face and phone interventions. No studies used Web-based interventions.36

Of the 29 studies included in this meta-analysis, 16 examined the caregiver's emotional distress or anxiety. Findings indicated that the interventions significantly reduced the caregiver's emotional distress and anxiety. Although the size of the intervention effect was small to medium (range, .16 to .29), the interventions had a clinically significant effect.36

The meta-analysis also examined the effects of the interventions on the caregiver's depression in 16 studies. Overall, findings from the meta-analysis indicated no significant reduction in caregiver depression.36 However, this finding must be viewed with caution because in some studies caregivers had little depression at the start of the study, and in other studies, caregivers who were more depressed dropped out of the study. Similarly, in a separate meta-analysis that examined the effect of interventions on depression in cancer patients, there was also no significant reduction in patient depression.37 Findings from these meta-analyses suggest that it may be more difficult to reduce depression than to reduce emotional distress and anxiety, but this needs further research.
Guidelines for Assessing and Intervening with Caregivers and Patients in Clinical Practice
Although a number of research-tested interventions have reduced emotional distress and anxiety in caregivers of cancer patients, few of these evidence-based interventions have been implemented in practice settings because of a number of challenges. Many of the effective intervention programs were conducted as part of randomized clinical trials that often consisted of six or more face-to-face intervention sessions, which are difficult to implement in busy practice settings. Furthermore, oncology nurses and others face time constraints in practice settings. Out of necessity, nurses often spend time completing physical assessments and treatments, leaving little if any time to address psychosocial concerns. There is a need for more efficient ways to assess the psychosocial concerns of family caregivers in practice settings and to make better use of interventions and referrals.

連登全部人都係垃圾同痴線佬
你上黎做咩啊？撚樣

樓主串過馬撚

如果冒犯到既話好對唔住，不過其實未期都醫唔返啦，不如至少去見個家長，比佢睇下個未來新抱都好呀

Assessment
It is important to assess the caregiver's concerns on a regular basis. Such an assessment could use a series of clinician-designed questions as illustrated in Table 2, or more formal assessment instruments such as the Distress Thermometer.38 We developed four questions to assess caregiver distress (see Table 2) that could be built into a patient assessment or that could be used separately to assess caregiver emotional distress. The questions center on whether caregivers: 1) have the tools to provide optimal care; 2) are able to juggle multiple responsibilities; 3) engage in self-care to maintain their health; and 4) are able to keep their spirits up as they deal with the stress associated with caregiving. There are many questions that could be used for a clinician-based assessment, but these key questions should be included in any assessment.

There are also established instruments to assess emotional distress. The Distress Thermometer is widely used and has been validated to assess patient distress38 and caregiver distress.39 It has established cut-off points that indicate when patients or caregivers have high levels of distress warranting professional intervention. Bevans and Sternberg40 identified other formal ways to screen for distress in practice settings, such as using anxiety and depression items from PROMIS (the Patient Reported Outcomes Measurement Information System).41 The advantage of using formal assessment tools is that they have established reliability and validity and can be compared with other normative data. Whether to use a formal instrument or a series of questions will depend on the clinician's preference and nature of the practice setting.
Interventions for Caregivers and Patients
The key approach to interventions designed to decrease emotional distress is to treat the patient-caregiver dyad as the unit of care. As indicated in this review, there is substantial, well-documented evidence that both patients and their family caregivers are affected by the illness, and each affects the other's emotional response to it. From a dyadic perspective, when caregiver's needs are not addressed, their mental and physical health is at risk, which leads to patients not receiving optimal care from a well-prepared, confident caregiver.36

Table 3 lists a series of interventions that focus on helping patient-caregiver dyads to decrease caregiver distress, which is the primary focus of this article. The areas of intervention are: 1) encourage teamwork and mutual support; 2) foster open communication; 3) encourage caregiver self-care; 4) provide information; and 5) refer as needed to additional resources. Specific strategies to offer the dyad or caregiver in each area are also listed in Table 3.

遲下到樓主老母生肺癌架啦

笑撚死我

十成十會分手啦

Because of scarce health care resources, innovative ways are needed to address caregiver as well as patient needs. The Internet, smartphones, and Facebook are all untapped ways of providing information and support. A large survey of caregivers in the United States indicates that they are particularly interested in using technology to gain information and to improve the quality of patient care.42 Future research should determine the best way to use technology, while at the same time preserving important patient-family-professional interpersonal relationships that are essential for managing the stress associated with cancer.

Conclusion
This review of research confirms that cancer can affect the quality of life of family caregivers in many ways, but particularly in the psychological domain. Patient and caregiver emotional distress is evident in each phase of illness, but is greater in some phases (diagnosis) than others (survivorship). Although there are a number of research-tested interventions that can reduce the caregiver's emotional distress, a continuing challenge is finding ways to implement evidence-based interventions in the practice settings. An important first step is to assess the needs of family caregivers to assist them in reducing their emotional distress. The ultimate goal is for caregivers to continue to be effective caregivers without compromising their own health and well-being.

幫到咁多, 詳情搵cancer organisation 幫手
e.g.

呢個POST真係充斥住OCD毒撚
人地心情都差, 開錯台又唔會點

搵日同佢出黎飲下酒 傾訴下 比佢發洩下
最緊要比佢知道你係佢身邊支持佢 唔洗講太多 做d嘢等佢覺得你關心佢就可以

呢個account主人唔係我
如果我有連登ACC一樣咁做

仆街女如果你本身係孝順仔女成日關心屋企人就話姐
關心你男朋友就係陪伴咁撚簡單都要問
明明你男朋友老母有事就講到你老母有事咁
咁撚得閒關心男朋友先啦
女人個腦係咪裝屎
定你咁下流搏屌

我先唔話你迷信/宗教信仰
其實你用個腦同常理諗下
戒牛 初一十五食素係你做
就算真係積到「福」都係畀返自己
邊有得揀積比其他人？
呢啲野咩幫人積福根本唔存在
真係work嘅有錢佬一定用錢買起一班人幫佢「積福」
你真係想幫佢寧願你去廟宇參拜祈福

咁你就收皮啦

連登小學雞 mk仔你地咪撚上連登啦

成個壇比你地拉低曬質素啦屌
成班垃圾 得罪講句 仲衰撚過大陸閪

樓主返babycondom la屌你老母

你ac都無就收撚皮啦垃圾

遲下佢老母老豆全家生癌又要開多幾次post

我而家咪有囉戇鳩閪

生死有命 醫黎都係死 有咩想做盡量陪佢做晒佢仲好

成個社會一定係真心膠關心人既咩？
連登又好高登又好 不嬲都係mean同痴線
係依家先咁多求性交post同感情post
要全部好人開番個教會論壇啦
又要笑又要乖乖豬又要覺得高登icon得意

乞人ac用，你同樓主一齊生癌死

關你撚事
憑咩趕人走 你係admin ?

樓主男定女？
男就唔好現身啦

人人都會死架啦
係得你戇鳩鳩 生勾勾咋嘛

個POST佢開架低能仔

你睇返你自己POST個record啦

當你地班仆街屋企人真係有cancer你就笑唔出喇

一個post咁多仆街走晒出黎

死外母，好事來
結左婚你就明

話緊你wo柒頭

樓上班連登囝貢樣講野既
希望樓主振作 快d搵倒個好碼頭俾佢中出提早上岸
咁咪唔洗為而家條仔擔心

呢個壇一向都低質架啦 無話咩拉唔拉低
炒返黎既forum有咩質素可言

隻阿古係專出冷血post既五毛黎
作用係拖低討論質素。令人降低討論意欲。唔想上連登

比五毛搞都仲有班on9跟埋去真係好好笑

樓主分分鐘都假膠
正常人點會咁on9
屋企人有事既話絕對絕對唔會咁聰明上連登出post
再者 明明係佢男朋友唔開心
點解佢打字語氣講到佢唔開心想搵網友哄咁
如果係真一定係死on9垃圾臭雞

你咁樣口德分會扣100分

分手啦 佢只係同你共開心
你唔開心佢就唔中意
你忍到而家 咁第日呢？

點解要解釋你聽？

口德分-100

《樓主男朋友撞車仲有2個鐘頭命...》

你班友講嘢使唔使咁惡毒呀
當樓主真係假膠咁又點，你又唔會有乜損失嘅
洗唔洗驚中伏驚成咁呀

攬下佢

唔好靜係初一十五 每日盡力食素啦
當係積下福 就算依個世界冇福氣依樣嘢你個心都會舒服啲
定啲黎啦 佢壓力就一定大 你見過家長未
睇下可唔可以陪下伯母傾下計
佢唔得閒覺得煩就唔好chur佢俾啲私人空間佢
男人就算喊都會收收埋埋你要俾私人空間佢發洩
知唔知咩部位 唔好諗到咁悲觀 好多做化療電療都醫得好

好有愛啊 多撚謝你

正是

叫埋身邊朋友食素啊
最好係你男友老母隔離 日日唸經比佢聽

唔好叫佢開心
買下佢中意既野食
煲下湯水比伯母
佢溫書期間幫佢打點下一切
做好自已本分 唔好再煩男友
唔好呢排玩多疑
呢段時間係會難過啲 加油

試下每日唸一千次金剛經 加段迴向迴比伯友
無時間既就做施食 一做就一世都唔斷得 每日做完都係做段迴向

開post係我太年輕
唔太識handle如果身邊人嘅屋企人有事我到底要做咩
而唔係你地所謂搏屌求網友安慰

我親人試過有事 我好平靜
用平常心同佢走過最後一程
但諷刺嘅係當我男朋友屋企人有事
我唔知有啲咩方式去支持我男朋友佢會感覺好啲 呢段時間無咁難捱

好多謝各位巴絲嘅建議 等我啱啱見男朋友都知有啲咩應該要講 用咩心態

至於嗰啲咩祝全家生癌男朋友死 我將所有說話回贈返俾你地 祝你地呢世過得平安快樂

好醜怪屌你篇野度咗幾耐

中二病到仆街好撚毒啊
同埋做咩講到呢到炒咗車，現實真係會炒車咁

算吧啦

問佢買左保險未
問佢係咪收益人
問佢去邊慶祝好

走左反而係解脫

生死有命 富貴由天

連登仔

Oct 24近期活躍五毛
0群龍共舞
1天才小釣手
2三色貓
3JR
4法國佬巫斯義=香港鍵國
5真律師何君堯
6dewi
7優美開始
8D_wade
9吾系甘開心牙
10RedBaron
11侵b
12小翁翁
13阿古路

link

13年
佢係一個好順境既人,未受過打擊
佢唔明我呢D久唔久跌一獲既心情
由於久唔久就仆下街,有事會有最壞打算,呢點佢永遠唔會明

傻西你google下邊個係黃金仔先出黎吠啦
生腦癌生到你咁撚on9

你全家生癌死係100%既事
贈你老母西咩

希望你快d再開post宣布你老母都生埋癌

邊個都好
同你係咪五毛有咩關係?
真係唔知邊個先有腦癌

我呀媽兩年前又係癌末 仲要照顧唔到自己

而我ex係個段時間帽左我

不過好慶幸我可以照顧到媽媽最後一程

係咪煩緊出唔出櫃好？

乜都唔識喺度屈毛
我回帶咋柒頭，當我開冷血post搞事
死返屋企醫你老母cancer啦

冇野可以講 we're all alone
如果你同佢能夠行到白頭 希望佢阿媽頂到你地行禮囉 在世人咪完全去世人心願囉
死係公平 每個人要面對 無憾囉

關我撚事咩屌你老母 早死早着吧喇

樓上班友
處你老母臭閪咩死毒撚
開口埋口都處處處
處女都唔會俾你個死毒撚屌啦

咁撚多毒撚跳樓死唔見你死

你都咁樣

如果我老母生癌我會跳
希望樓主男朋友唔會咁易輕生啦
仲有排佢受

直認係毒撚

毒撚又唔會死，但你同樓主老母生癌就好快死

其實你跳同毒又冇關係
又蠢又毒就真係少見

好事。第日唔使驚有婆媳糾紛

前男朋友媽媽因為cancer死之後同我分手